import { Appear, Embed, Notes } from "mdx-deck"
import { CodeSurferLayout } from "code-surfer"

# Apa Itu Tailwind ?

<ul>
  <Appear>
    <li>Tailwind CSS adalah framework CSS yang dibuat oleh Adam Wathan</li>
    <li>Pertama kali rilis pada 2 November 2017 (Versi 0.1.0)</li>
  </Appear>
</ul>

---

# Mengapa Pakai Tailwind CSS

<ul>
  <Appear>
    <li>karena Tailwind CSS berbeda dengan framework lain.</li>
    <li>bisa dengan bebas mendesign, tetapi tidak perlu lagi menyentuh CSS.</li>
  </Appear>
</ul>

---

# Contoh : membuat tombol

---

<CodeSurferLayout>

```js subtitle='contoh membuat tombol'
<a href="https://sekai.id" className="">
  SEKAI.ID
</a>
```

```js subtitle='Bootstrap'
<a href="https://sekai.id" className="btn btn-primary">
  SEKAI.ID
</a>
```

```js subtitle='Tailwind CSS'
<a
  href="https://sekai.id"
  className="bg-blue-500 hover:bg-blue-700 text-white py-2 px-4 rounded"
>
  SEKAI.ID
</a>
```

</CodeSurferLayout>

---

[CodeSandbox](https://codesandbox.io/s/speak-tailwind-demo-17c87)

---

# Loh Kok Malah Lebih Panjang Sih? Hmph!

<img
  src="https://media1.tenor.com/images/e56e1ae197ea11668756e6e82407e5c5/tenor.gif"
  width="300"
/>

###### (Musaigen no Phantom World)

---

# Ya itu tujuan nya 😁

<img
  src="https://media1.tenor.com/images/371fe825a4344bfc9ec17768c6711e4d/tenor.gif"
  width="300"
/>

###### (Blend S)

---

Jika Memakai Tailwind CSS kalian bisa bebas berkreasi tanpa perlu menyentuh CSS

dibandingkan dengan framework CSS lain yang predesigned

---

# Mengutip Dari Website Tailwind CSS

Most CSS frameworks do too much.

They come with all sorts of predesigned components like buttons, cards, and alerts that might help you move quickly at first, but cause more pain than they cure when it comes time to make your site stand out with a custom design.

---

Tailwind is different.

Instead of opinionated predesigned components, Tailwind provides low-level utility classes that let you **build completely custom designs without ever leaving your HTML**.

---

# Itu Semua Tergantung Kebutuhan Kalian

---

<ul>
  <Appear>
    <li>
      pakai Tailwind CSS jika kamu ingin bebas berkreasi tanpa perlu menyentuh
      css
    </li>
    <li>pakai framework lain jika kamu hanya ingin cepat cair 😂</li>
  </Appear>
</ul>

<img
  src="https://media1.tenor.com/images/134212ba34a8099c993e07a686345f84/tenor.gif"
  width="300"
/>

###### (Chuunibyou demo Koi ga Shitai!)

---

# Instalasi

### NPM

npm install tailwindcss

### Yarn

yarn add tailwindcss

---

# Implementasi Di Website GatsbyJS

---

<CodeSurferLayout>

```js subtitle='index.css'
@tailwind base;

```

```js subtitle='index.css'
@tailwind base;

@tailwind components;

```

```js subtitle='index.css'
@tailwind base;

@tailwind components;

@tailwind utilities;

```

```js subtitle='gatsby-browser.js & gatsby-ssr.js'
import "./src/stylesheets/index.css"
```

```js subtitle='postcss.config.js'
module.exports = () => ({
  plugins: [],
})
```

```js subtitle='postcss.config.js'
module.exports = () => ({
  plugins: [require("tailwindcss")],
})
```

</CodeSurferLayout>

---

# Detail Nya Kalian Bisa Lihat Di

## https://gitlab.com/sekaidotid/website

---

# Loh Ukuran Web Nya Besar?

<img
  src="https://media1.tenor.com/images/c973fa75cb5a90ea7ad1edcd89007f75/tenor.gif"
  width="300"
/>

###### (Kobayashi-san Chi no Maid Dragon)

---

Sebelum ke production jangan lupa aktifkan "purge"

---

purge berfungsi untuk membuang CSS yang tidak terpakai

---

<CodeSurferLayout>

```js subtitle='tailwind.config.js'
const defaultTheme = require("tailwindcss/defaultTheme")

module.exports = {
  theme: {
    extend: {
      fontFamily: {
        serif: ["Merriweather", ...defaultTheme.fontFamily.serif],
        sans: ["Montserrat", ...defaultTheme.fontFamily.sans],
      },
      colors: {
        sekai: "#E4002B",
        ...defaultTheme.colors,
      },
    },
  },
  variants: {},
  plugins: [],
}
```

```js subtitle='tailwind.config.js'
const defaultTheme = require("tailwindcss/defaultTheme")

module.exports = {
  theme: {
    extend: {
      fontFamily: {
        serif: ["Merriweather", ...defaultTheme.fontFamily.serif],
        sans: ["Montserrat", ...defaultTheme.fontFamily.sans],
      },
      colors: {
        sekai: "#E4002B",
        ...defaultTheme.colors,
      },
    },
  },
  variants: {},
  plugins: [],
  purge: {},
}
```

```js subtitle='tailwind.config.js'
const defaultTheme = require("tailwindcss/defaultTheme")

module.exports = {
  theme: {
    extend: {
      fontFamily: {
        serif: ["Merriweather", ...defaultTheme.fontFamily.serif],
        sans: ["Montserrat", ...defaultTheme.fontFamily.sans],
      },
      colors: {
        sekai: "#E4002B",
        ...defaultTheme.colors,
      },
    },
  },
  variants: {},
  plugins: [],
  purge: {
    enabled: true,
  },
}
```

```js subtitle='tailwind.config.js'
const defaultTheme = require("tailwindcss/defaultTheme")

module.exports = {
  theme: {
    extend: {
      fontFamily: {
        serif: ["Merriweather", ...defaultTheme.fontFamily.serif],
        sans: ["Montserrat", ...defaultTheme.fontFamily.sans],
      },
      colors: {
        sekai: "#E4002B",
        ...defaultTheme.colors,
      },
    },
  },
  variants: {},
  plugins: [],
  purge: {
    enabled: true,
    content: ["./src/**/*.js", "./src/**/*.tsx"],
  },
}
```

</CodeSurferLayout>

---

## Sebelum Mengaktifkan Purge

<img
  src="https://febriansyahdotid.gitlab.io/speak-tailwind-css/assets/before.jpg"
  width="600"
/>

---

## Sesudah Mengaktifkan Purge

<img
  src="https://febriansyahdotid.gitlab.io/speak-tailwind-css/assets/after.jpg"
  width="600"
/>

---

## Beranda Website SEKAI.ID

Sebelum Mengaktifkan Purge : 2MB

Sesudah Mengaktifkan Purge : 300KB

<img
  src="https://media1.tenor.com/images/6f7d134c23ebc36989bc7343cdf329ee/tenor.gif"
  width="300"
/>

###### (Kaguya-sama wa Kokurasetai: Tensai-tachi no Renai Zunousen)
